<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<Dialog>
	<Text Id="00">
신전을 떠나 빨간색 빛이 흩뿌려져 있는 곳을 찾아 도착한 곳은 움렌 유일의 국가, 'Leika(레이카)' 왕국의 영토였다.

빛이 사라진 세계에서 단지 빨간 빛만 아른거리는 도시의 풍경은 나름 을씨년스러웠다.
	</Text>
	
	<Text Id="02">
먼 옛날, 움렌에는 '레이카', 'Nerkdass(나크다스)' 라는 두 왕국이 'Tyfesa(타이페사)' 숲을 경계로 북쪽과 남쪽 지역을 다스리고 있었다.
오랜 기간동안 평화로웠던 이 세계는, 나크다스의 왕의 야욕에 의해 무너지기 시작했다.
나크다스의 왕은 움렌 전 지역을 정복하고자하는 야망을 갖게 되었고, 레이카와의 전쟁을 선포하게 된다.
레이카 왕국 내부에서는 맞서 싸워야 한다는 강경파 무리와 평화롭게 해결하자는 온건파 무리의 다툼이 생기려 했으나
국민들의 피를 보고 싶지 않았던 레이카 왕국의 왕은 평화조약 쪽으로 지지를 하게 된다.
이에 강경파 무리는 약해빠진 왕은 필요없다는 명목 하에 쿠데타를 일으켜 왕을 살해한 뒤 그들의 우두머리를 왕으로 추대하게 되었다.
왕의 측근들과 가족들은 레이카 왕국 옆의 'Uomintan(우민탄)' 산으로 유배를 당하게 된다.
	</Text>

	<Text Id="10">
빨간색 빛이 프리즘에 담겨지면서 사라지자, 'Uomintan(우민탄)' 산에서 뿜어져 나오는 노란색 빛을 발견하게 된 루는 
빛을 회수하기 위한 여행을 계속하였다. 하지만 정작 그를 반긴 것은, 우민탄 산을 둘러싸고 있는, 게로안 사막의 넓은 사막 벌판이었다.
	</Text>

	<Text Id="13">
유배지로 가기 위해 사막을 횡단한 왕족들과 그들의 측근들은 하나 둘씩 쓰러져 가기 시작했다.
우민탄 산 근처의 유배지까지 갈 수 있는 식량과 물은 있었으나, 그들이 쫒겨난 시기는 모래폭풍이 사막을 잠식하고 있었던,
도저히 지나가기는 힘든 시기였다. 결국 유배지에 도달한 사람은 왕국의 공주와 그녀의 심복 뿐이었고.
심복마저 도착 후 기력이 다하여 눈을 감고 말았다.
공주는 자신이 처한 상황에 대해서 이런 상황을 만든 강경파 무리, 더 앞서 전쟁선포로 나라를 혼란스럽게 한 나크다스 왕에 대한
분노가 가득해졌다. 그리고 그 분노는 복수심으로 바뀌게 되었다.
공주는 복수를 위해 우민탄 산에 살고 있는 현자를 만나러, 그동안 사막횡단으로 지친 몸을 가눌 새도 없이 산을 오르기 시작했다.
	</Text>

	<Text Id="20">
운좋게 주황색 빛을 회수하게 된 루는 그 뒤로 기존의 중간 목표지점이었던 우민탄 산에 도달하게 된다.
노란색 빛이 만연한 우민탄 산은 모든 것이 노랗게 물들어 버린 상태, 그야말로 황금 산처럼 보였다.
그동안 빛을 회수하면서 마주하게 된 누군가의 기억을 종합해 보았을 때, 노란색 빛의 근원은 산에 살고 있었다던 현자의 거처 근처에 있을 것이라는
직감을 하게 된 루는, 산을 오르기 시작했다.
	</Text>

	<Text Id="23">
놀랍게도 공주는 산을 거의 다 올라가긴 했지만, 끝내 그녀도 지쳐서 쓰러지고 말았다.
하지만 근처를 지나가던 현자가 우연찮게 공주를 발견하게 되었고, 그녀를 간호하여 겨우 목숨을 잃게 하진 않았다.
간신히 목숨을 건지고 기력을 회복하게 된 공주였지만, 복수에 대한 열망의 불씨는 꺼지질 않았고 현자가 계속 반대했으나
복수를 하기 위한 방법을 그에게 계속 물어보기만 하는 일상이 계속되었다.
공주의 끈덕짐에 지칠대로 지친 현자는 타이페사 숲 어딘가에 숨겨져 있는 'Condenser(집광기)'라는 무시무시한 무기에 대하여
이야기를 해주게 된다. 그녀는 그 이야기를 들은 이후 곧장 집광기를 찾아 떠나게 된다.
	</Text>

	<Text Id="30">
녹색의 빛이 뿌려지고 있는 타이페사 숲은 빛이 흩어져 사라지기 전에도 똑같았을 색 풍경,
그야말로 거대한 숲 그 자체였다. 루의 예상대로라면 집광기 라는 무기? 가 있던 장소에서 녹색 빛의 근원이 뿜어져 나오고 있을 것이지만,
이 어마어마한 크기의 숲에서 막상 찾을 생각을 하니 걱정이 앞섰다.
	</Text>

	<Text Id="32">
현자가 걱정 가득한 말을 하며 건내준 집광기가 위치한 지도를 통하여 큰 무리없이 집광기가 있는 유적에 도착한 공주는
복수심에 눈이 먼 나머지 집광기를 들고 곧장 강경파 무리가 다스리고 있을 레이카 왕국으로 향했다.
하지만 막상 도착한 왕국의 모습은 처참하기 그지없었다. 용맹하게 싸울 것을 주장했던 강경파 무리들은 이미 나크다스 왕국으로
도피한 상태였고, 그로 인해 왕국은 나크다스 왕국의 식민지로 전락하여 국민들을 유린하고 있었다.
죄없는 국민들에게 고통을 고스란히 떠넘기고 자신들의 안위만을 챙긴 일당들과, 이러한 결과를 만든 원흉에게 복수하기 위해
그녀가 이제 갈 곳은 단 한 곳뿐이었다.
	</Text>

	<Text Id="40">
타이페사 숲을 경계로 남쪽에 위치한 폐허.. 먼 옛날 왕국이었다는게 믿어지지 않을정도로 모든 것이 황폐화되어 있는 곳이었다.
더욱이 파란색 빛이 뿌려지고 있어서 빨간색 천지였던 레이카 왕국과는 반대되지만 훨씬 더 무시무시한 분위기를 뿜어내도 있었다.
도대체 기억의 주인이 어떤 행동을 했길래 이런 결과가 초래되었는지, 루는 빛의 회수라는 본연의 일보다 회수할때 마주하게 되는 기억에
집중을 하기 시작했다.
	</Text>

	<Text Id="42">
공주는 아연실색했다. 현자가 경고한 집광기라는 이 물건이 이렇게 무시무시할 줄은 몰랐다.
그녀는 그저 국민들을 괴롭힌 강경파 무리들, 나크다스 왕의 무리들에게 복수하고 싶었을 뿐이었다.
하지만 집광기는 움렌 지역 전체의 색을 흡수하였고, 그 여파로 나크다스 왕국의 영토 전체가 황폐화되어 버리고 말았다.
공주는 그제서야 자신의 어리석음을 깨닫게 되었고, 레이카 왕국의 사람들에게 발견될 때까지 나크다스 왕국 한 가운데서 정신을 놓고 있었다.
	</Text>

	<Text Id="50">
폐허를 지나치면서 심해의 한가운데처럼 어두컴컴한 남색 빛으로 빛나고 있는 강줄기를 발견한 루는 
슬슬 이 여행의 끝이 다가오고 있음을 새삼 느끼기 시작했다.
	</Text>

	<Text Id="52">
자신의 왕국의 공주를 찾게 된 레이카 왕국 사람들이었지만, 집광기의 존재를 몰랐던 그들은 공주가 마녀가 되어
색을 다 없앤 뒤 나크다스 왕국을 멸망시키고, 곧 자신을 버린 레이카 왕국도 멸망시킬거라는 소문이 퍼지게 되며
이를 두려워한 사람들에 의해 그녀를 타이페사 숲에서 강으로 이어지는 폭포에서 떨어뜨리는 마녀재판을 행하게 되고,
공주는 무력하게 폭포에서 떨어지게 된다.
	</Text>

	<Text Id="60">
드디어 이 여행의 끝이 보이기 시작했다.
빛을 회수하면서 마주보게 된 기억들이 무엇을 의미하는 것인지, 기억의 주인은 누구인지,
빛을 다 회수한 뒤에는 어떤 일이 벌어질지, 루에게는 지금 벌어질 모든 것들이 흥미로움, 그 자체였다.
	</Text>

	<Text Id="63">
??? - 이봐, 눈 좀 떠보라고.

공주는 죽은 줄 알았던 자신에게 누군가가 부르는 소리를 듣고 눈을 떳다. 주변은 온통 어둠 천지였다.

??? - 이야, 그런 일을 벌여놓고 허무하게 가버리면 내가 곤란해진다고?
공주는 말을 하는 상대를 찾아보려 눈동자를 굴려보았으나 어둡기도 했지만 목소리는 마치 외부에서 들리는 듯하였다.

??? - 내가 숨겨놓았던 장난감으로 너무 심한 장난을 친 이상, 너한테는 작은 벌을 내려야 할거 같은데..

목소리는 그녀의 상태에 아랑곳하지 않고 계속 이야기를 하고 있었다.

??? - 벌칙은 간단해, 네가 건드린 집광기는 빛을 품고 있는 상태야. 그걸 꺼낼 수 있는건 나뿐이고.
하지만 내가 능력이 다 할쯤, 새로운 후계자를 찾기 전까지는 네가 집광기, 아니 이젠 프리즘이라고 부를 물건에 담겨져서
후계자가 나타날때까지 빛을 온 세상에 비추는 역할을 해줘야겠어.

빛을 다시 온 세상에 비출 수 있다는 것에 공주는 흔쾌히 벌에 응했다.
이것으로 자신이 했던 실수, 품었던 헛된 욕망, 복수심들을 면죄할 수가 있다면 그녀에게는 이거만큼 좋은 벌은 없을 것이기 때문이다.
	</Text>

	<Text Id="70">
이 이야기는 'Umlen(움렌)' 이라는 세상의 빛을 관리하는 사제, 'Luu(루)'가 사라진 빛을 찾아나서는 이야기이다.
루가 빛의 사제가 된지 얼마 되지 않은 날, Umlen을 비추는 빛이 담긴 'Prism(프리즘)'에 담긴 7가지 색의 빛이 움렌의 전 지역으로 흩어지게 된다.
루는 빛을 다시 찾기 위해 그들을 담을 그릇인 프리즘을 가지고 여행을 떠나게 된다.
	</Text>

	<Text Id="80">
기억이 끝나자 루의 눈앞에는 기억 속에서 보았던 어둠이 깔려있었다.

??? - 훌륭한걸? 나의 뒤를 이를 자가 될만한 자격이 충분한 것 같아.

외부에서 울리는 듯한 목소리가 격양된 느낌을 감추지 않고 말하기 시작했다.

??? - 네가 시험을 통과하면서 봐왔던 기억, 그래, 프리즘에 담겨있던 옛 공주의 기억이지.
그녀는 자신의 잘못에 대한 죗값을 긴 세월동안 충분히 치루었어. 그동안 나도 많이 약해지기 시작했고.
그리고 마침내 나의 뒤를 이을 사람인 너. 너를 찾게 된거야.
어때, 앞으로 이 세상을 환히 비출 빛의 신이 되어보지 않겠어?

- 빛의 신의 시험을 완수하게 된 루는 차기 빛의 신이 되기 위한 수련에 들어가게 된다.
그는 시험을 통과하면서 겪었던 일들과 마주했던 기억들을 묶어서 이야기 책을 펼치게 되었는데,
그것의 이름은 'R A I N B O W'. 다른 세상에서는 'Rainbow'로 읽히는 이름의 책이었다.
	</Text>


</Dialog>